fg仲未搵到工...好迷惘

見到身邊D同學都搵到工了
之前一直有send CV, 但都冇回音, 所以想6月抖抖先再繼續努力
點知原來6月過得咁唔開心, 情緒好低落
唉真係好攰
又要煩屋企又要煩搵工
有冇人未訓可以傾兩句

唔揀擇實有工你做嫁喎

未訓
都係今年fg

逃避心態 連send CV 既勇氣都冇
對上一次send係三月
之後忙fyp 忙final 然後去完grad trip 返黎日日hea

好撚垃圾

我讀理科, 相關出路窄, 市場飽和, 人工低
但又諗如果可以都想做返相關行業, 叫係有興趣, 用返自己學過既野
唉...

同我好似

咁好
其實我返intern果度老闆想請1個full time
但佢唔係果種會直接問人想唔想繼續做落去既人
而係用正常途徑出公開招聘
我知道另一個同我同期既intern已經好高調咁同其他人講佢想做
覺得自己可以同佢競爭
但又怕如果最後老闆唔揀我既話會好傷心
所以仲未apply
又諗緊應唔應該出去外面見識下學多D野, 挑戰下自己

理科真係難搵工...
做老師我又唔掂, 講多兩句已經聲沙失聲, 又唔夠惡
以前表哥叫我唔好揀理科, 我冇聽....為興趣

乞食社科留名
假假地都u grad, $13000太低真係食唔落啊

應該讀啲專啲既科<<<agger
勁俾你估中左我係bio人
intern都係做返呢類, 係自己學校

13k太低呀, 起碼14k先正常價啦(掛)
一齊乞食

不停有interview
但就係無人話請

好過連interview都冇
interview當俾自己練習點講得好、面對人
為下一次interview提供經驗、増強信心

我都係
sd cv都石沉大海咗
冇回音

(拍肩

乞食 0 intern 就做廢青

一齊再努力下

通常係你final year 前一個暑假請你都想你仲之後full time做嘅

其實係yr 3 sem1請既
跟左老細2年
係美好回憶
所以如果佢唔請我，我應該會好心痛
因為聽同事講老細只想請一個
但另一個intern都想做
唉好怕失敗好怕被拒絕

有咩好驚？社會係咁現實你唔去爭取就一定唔係你，係想做就去apply啦
利申fg 有工請左

理科 可以做地盤

18 fg 年尾先返工

搵到工會仲迷惘

返緊工會仲迷惘

轉搵business 既工啦 做個teller 點都有15k 考埋牌轉公司輕鬆上20k

你唔試就肯定失敗 出到黎社會乜都驚一餐會錯失好多機會

搵工好攰咩? 點解要抖
時間唔等人的

Send application要好多時間咩？
邊做fyp final都一定有空閒時間做呀麻

要大貓 refer可以pm
Tg: @Sj9395

我都知根本就係 逃避心態
所以自己都話咗

唉 中學個陣仲恥笑阿源咁撚廢
點知依加……

非專科其實真係around呢個價
一係你留大學做RA 一係做sales
一係上面話齋 去搞business 但你要唔會因為要對人而唔舒服 上位就要返咁上下social skill

如果想企硬
一係真係去做finance/bank
無工請你你就會食得落d

裸辭走啦on9
一樣係fg 返左10個月廢工 14k
5月下定決心裸辭 依家返緊新工
不過未知有冇伏

大學唔返intern試下唔同行業?

我好少少
搵到一份人工滿意，但自己完全無興趣嘅工作
完全係為左屋企人而活

我同兩老講一般文職fg大概13-14k
佢地即刻勁多說話比我聽，乜都係錢錢錢

今年有加到人工既
而家騎牛搵馬中
唔知好唔好趁早轉行好 睇唔到前景

嫌少錢

今日send左cv, 繼續努力中
亦都有同d師兄姐傾過兩句
另外今日終於收到一份有interview(其實係上年apply既政府非公務員一年約)
但師姐話好多勁人爭，同埋in完都有排等消息
所以都要搵住其他工先
祝我好運啦……

共勉啦唉

19 FG路過 我覺得搵工始終講運氣多 平常心就可以 睇下你In咩/HR/Line Manager鍾唔鍾意你 大於一切 什麼Skillset 最緊要做得開心就夠 我覺得心態千其唔好覺得自己XX大學畢業生 就一定請/唔請你 抱平常心面對 輕鬆搵工 有Interview就當上去傾下計 多個機會練習

睇下你有無心 有人可以十年都近entry位 有人可以五年就manager level
最多sci友轉的係nursing 都有d係讀配藥(但爆左)
都唔少係bank back office/teller(finance界)

我有2個親戚 1個It 1個nursing都高人工
佢就以為fg個個都2字頭先正常

連登標準50k

我宜家日日喺公司坐喺電腦面前 都好迷惘

20k頭

香港median 17k

我文科仔fg 有15k已經萬幸啦

salary report 都唔睇嘅人
都幾不問世事

但係睇完之後唔係應該更加有動力咩點解會變咗做搵得高過median就已經好好

其實我老母唔係唔知
但佢身邊d人都2字頭，佢就比好大壓力我
覺得我都唔可以衰比人睇，人地點點點 我都要點點點

佢哋嘅出發點其實都係想我將來生活過得好d
但佢哋就不自覺地不斷向我施壓

拎住Degree FG人工低過14K嘅人 你地連住喺地獄朝鮮嘅泡狗都不如

唔驚啦, 我畢業完拎住1年半既空白期都搵到滿意既工

香港地讀理科同食屎有咩分別

一係就去讀醫 其他想有出路就去外國啦

驚咩 我畢業個年去左半年旅行 12月先返黎開始搵工 1月先開始返工 到而家人工咪又係同6月開始返工個班一樣

same here
cv同gpa都叫好好睇睇
前前後後sent左20+份
得一份有叫去做written
pass左 in完冇回音
身邊啲fd開始有offer
屋企人又成日俾壓力
想死

但6月個班人賺咗半年錢而你先啱啱開始
當然啦，無財政壓力嘅幾時做都一樣，不過無討論價值

Median係所有人
咁當然好多係低技術勞工低人快工
但揾fg去比無咩意思

放埋暑假先搵

Same situation

U grad
一個招牌跌落黎都壓死幾十個啦

咁讀咩科有冇返過intern個價都可以差好遠嘅

完全無

等拎每個鐘37.5

其實搵份15K entry點解唔報big4輕鬆5年50k

我屋企人都話大學畢業出嚟得萬幾蚊 唔知讀嚟做咩
好彩我唔係

幾錢人工?

22k

政府ea?

標準答案： 大貓bt

聽人地話識呼吸都請

非3大搵到份15k,有雙糧有bonus，做住先

邊行

editor非3大science唔奢望咁高

我都搵緊依行 不過冇回音
你係咪出版社嗰啲？

係呀

工程狗

我都冇返過intern
未搵到工

下星期就七月
咁就搵左一個月工

正啊 15k有雙糧有bonus
我都想做
仲有無得apply

自己去jobsdb到搵，唔自爆邊間

好多editor
但聽聞好多都係不高於14k

乜都報下 唔好覺得你讀咩科就要做相關行業
咁一世都搵唔到工

1個月，利申番有做過intern

可能我intern做過同一間

政府職位空缺

職位名稱: 警員

部門: 香港警務處

職位編號: 41893 (公務員)

薪酬: 港幣每月 $24,110.00

查詢電話: 2860 2860

截止申請日期(日/月/年): 全年接受申請直至另行通知

可按以下連結，參閱有關空缺的詳情:
或下載「政府職位空缺」流動應用程式 :

[Android]

[iOS]

1個月內有written test, first in ,second in

15k editor 算好好

其實唔難
空白期真係幾大壓力
不過做過一年野搵工真係易好多
就算轉行都係咁話 呢個係fg特權黎
加油

3round 比我就唔去
抵你有好offer

written tes同first in同一日

sci 3 hon

（無知一問）如果我接headhunt既offer headhunt公司會唔會收佣金
如果係會收幾多

通常扣左架啦
headhunt會同請人嘅公司報大你人工數 食差價

好彩直接比Offer 就等三個月
唔好彩 waiting 就一年

地盤 物流等緊你

其實
做teller或接線生

否則無咩選擇

推介一下，非專科想做文職嘅FG可以報醫管局嘅Executive Assistant II (EA II) 或 Executive Assistant IIIA (EA IIIA)

計埋已公報嘅公務員薪酬調整方案
EA II (Starting $17888)
EA IIIA (Starting $14031)

剩係等interview都等到空虛 好想in多啲練多啲

13k

新工係邊行？

啲公司都唔係好想見我因為我英國住緊 但係我過幾個月就翻 又想之前搵到工 應該真係難啲
我都望住其他朋友陸陸續續搵到工 有少少落後嘅感覺

好想做
難唔難考

唔難考既，係個體制難頂姐

有咩污糟嘢？

最多細菌既地方一係機場，一係醫院；同埋考到入大院，撞正sars之類，有排受。

medical sector嘅 sales囉
根本唔難入

好講年資，職系；醫生最撚串，護士次之，文職冇位企。老屎忽講野，年資細冇得駁嘴

多係公司比錢 agent
你自己叫20 同agent幫你叫20一樣

仲有大學嘅EAII都唔錯 穩定 相對舒服

驚前驚後，問心個句你係未逃避緊？ 我好多朋友fg都左諗右諗最後又返去讀返書，唔肯接受自己要做一隻full time社畜

機場嘅空氣我明
但醫院衛生好過普遍人屋企同辦公室
沙士死嘅人絕大部分都係醫生/護士
幾時輪到你

我聽人講EAII好少請街外人，多數内部升

計左內定未先
有部份位係內定左
叫人黎陪跑

做CA仔好過

兩年一次，中間都要做下野架

利申19aco 失敗，下次ca 都殺

下屆CA要等到2020年尾先接受申請，應該無助FG解決搵工嘅燃眉之急

你今年唔報埋
下次都多位 放心

你講到咁好 又點解係咁請人

鳩搵好快手已有offer 但唔想take
岩岩中位數左右 實比班20K以上嘅笑柒

係咩？香討個post 講法又唔同
但多人去見
見完又唔岩
再出post都見唔少
新界西EA3 成日出
都唔知做咩
唔通次次坐滿成房人
都無一個合適？
只係覺得佢地要做show

都岩既 見識下入面老鬼文化
入到政府 見到白卡廢人都唔洗驚

你知道就好
講清楚比佢地知
有好有唔好
比佢地考慮
念清楚
你都知
入面文化如何啦

香討個Post我都有睇過，好多留言者唔熟HR政策，可信度就見仁見智

人地都有做HR EA2
咁你又唔好咁講

可信度？網上世界wo
算吧啦
當然 香討好多膠人

機場奴工
搬行李 定 機場巴士？

都唔係
主要番office做paper work

洗唔洗技能

唔需要專業技能 正正常常就得

年少氣盛

唉
我冇degree真係唔知點揀
搞到而家處境好尷尬

試下做ptgf

ive top up都唔知搵乜鳩好
非專科唉

清都係溫下文職果啲？
幾時要覆 我都係搵到一個唔知take唔take

點先算文職？ admin個啲？
佢算半技術半文啦 package 好
係我執著唔近20K關口會樣衰啫
老婆朋友個女個政府工I大非專業科
出黎都比呢個offer 高少少
可能真係要放下身段考下政府工

搵咁少都娶到老婆
定係已經有樓揸手

打錯我自膠
I mean 我老母至岩
岩岩grad點娶

美麗的誤會

過來人 珍惜呢段時光

可以講係0咁濟

加油
共勉之
繼續努力

17grad 個人無咩要求, 各方面(人工/工作性質/同事等) 都合格就ok

【 突發】《香港己亥宣言》中英日三語登場！盡力為香港定下重光藍圖！

係咪經agent揾既？

係呀係咪食水深？
又冇福利 得10日AL
6月真係心很累

之前有agent又係推呢份工比我
不過個地點真係太遠 所以冇in到

我都係讀理科 18年由5月搵到8月底先有工開

始終會搵到既 唔洗灰心

我就係啦
迷失左兩年
最後做左CA仔

EO? I大做到咩政府工 可以一開波20k?

唔係20K
但到左jobsdb今年個中位數
>16K 地政

點搵到自己路向,當時?

估唔到BA 都開呢個價
有冇試下嗌價
話其實仲有其他interview 搵你咁

地政主任先有$20k以上 starting
考ACO囉 一開頭$16000
你做teller都有$16000以上啦 又有13個月糧

搵唔到 份份工都做唔長（半年至一年）
搵唔到自己做咩
最後聽人講做政府工
咁就入左去
自問廢物 做過幾個行業

就係咁先死
好似做咩都一樣
不如一開始乜都唔讀出黎做teller
或者考政府工
見到有區議會請冗員仲要我個區都係近16K
再望下big4都有話自己FG 個年比人開15K
degree呢樣野真係好cheap

FG唔好太執著starting
講真 人地big4 做到第二年 已經三萬人工
轉一轉工 五萬又幾難
另外
私人公司 有花紅 有13個月糧
政府咩都無

三大既FG 先岩用

岩嘅
但唔想是但應承
仲有另外兩份見緊
但佢呢份派offer 又係咁催

冇 其實我唔知價自己開16k

佢比offer 你一日未簽都可以反口嘛
一係你拎住呢份搵過份隔離銀行再嗌
話我有中銀啊 我要幾多幾多K

反口咪無咗offer囉
到時佢仲傷心呀

我都係打算做住先再騎牛搵馬
都係呢啲兩難位 再面試又要SL
但未過試用SL

炒住散揾 我上年畢 九月先揾到第一份

有無高人指點下？
三大文科fg
有某MT offer ard 15k
頭幾個月都要落front line
完program唔係做management
做普通office 睇邊個department 要你
但暫時無其他offer take唔take好？[/quote]

我3hon 都揾到工 唔好放棄

介唔介意講下邊行?

加油

有無念過休息下
因為長期咁做
只會越來越差

我都同你差唔多，呢排搵到個人都好down睇到個政府咁仲down

共勉之

隔離post話真mt起碼過20k，得15k九成係真sales掛名mt

Mt offer15k

邊間bank teller有16K

BOC 中信銀行 好多都有

fg 會搵啲entry level?
education level 會唔會專揀degree?

無degree就要有daddy

加油！4月搵工搵左2個月有好offer

非3大3rd hon 19fg
暫時入左間中資細公司做cs
計埋勤工先得13k 又冇福利
做左一個月已經想走 但又驚出面搵唔到更好

18 grad 3rd hon

推介一下，非專科想做文職嘅FG可以報醫管局嘅Executive Assistant II (EA II) 或 Executive Assistant IIIA (EA IIIA)

計埋今年嘅公務員薪酬調整方案
EA II (Starting $17888)
EA IIIA (Starting $14031)

申請辦法：

1. 入下面條Link

2. Click入下圖個Hyperlink

以文員嚟講，人工真係完勝私人市場

其實報咗幾時會有通知，我上個禮拜報咗幾個到依家都冇聲氣

係咁樣，我上年10月先搵到工，跟住公司話要同我中止合約，所以份工總共做左7個月到。我有諗過唔將呢份工唔寫CV, 但超過半年時間又唔知點答好，究竟應該可以點樣？寫同唔寫落cv又有無分別？求解答，謝

你已經比我勤力 當年fg 我hea到出年三月先番工

咁你當年無淆底咩
仲有咩u 咩科先

無人約interview?
你send既多數咩公司黎

好好聽既歌

18fg 做左9個月廢工
Interview都冇問過我上一份工
當我fg

過半年就寫啦，而且係你公司cut contract 所以惊可以理所當然咁講

大家都要加油 唔好放棄

我都報左幾份未有通知
六月in過一份等左3星期無消息
interview淨係自介同問左一樣野

陪跑
好多post都係咁

EA II真係極少係內定位

其實報多幾份就得，EA II真心唔難考

問得五分鍾都無
痴線 好心唔岩 就唔好叫人In
又要收copy
五分鍾 點了解到個考生？
好明顯陪跑

我當年考入HA都係In咗5分鐘咋

驚咩
我都hea到8月尾先搵

有冇人試過accept左offer但又同hr講都係唔返

其實係咪要自介到吸引佢 5分鐘問得一題 下次唔知點搞

未正式返工講唔返其實應該冇乜問題，佢通常都有d waiting list做後備

1月覺得悶先開始搵工
我讀ou中文
去左兩轉grad trip洗乾洗淨先搵錢👍🏻
其實打開job ad大把工搵 冇擔心過

試過兩次 都係臨開工前有份更好既比offer 咪打去講聲不了

未試過咁樣 以為唔得
本身未簽約 只係口頭應承左
但e家有個更好既

仲衰過見政府工

6月頭搵到工 一個月就辭左跟住去grad trip散心

上司無比呀，佢有日捉左我入房，話部門要cut人，想我自己遞信走，跟住我又覺得份工晚晚ot到11點太辛苦，跟住咪遞信走

上司無比，係hr比嘅

我都冇咩心機揾工
唉

19grad 非八大
今日先send下CV
雖然我個科都幾專 但我完全唔啱做
上網睇過好多工 都唔知自己啱做咩

簽左份短期合約 淨係做一個月
合約寫8月中先生效 咁我依家give up係咪打電話通知就得?
有無人可以解答下

又係沒有call嘅一日

好多人都好進取，想係第一份工滿足曬所有野，咁結果逼到自己好緊，其實可以試下先，因為你要做過先知道自己真係中意咩，想要喵，所以如果個份工作只係一般中意都可以不妨試試，感受下工作。

一直都target緊mt/gt 唔想settle for 普通ft

FG呀 有好多之前apply落的而家先開始in

18k 10al 點睇

仲有成世比你翻工
做下廢青先不知幾好
想做翻廢青

我fg個陣叫19k

有架 遞都仲可以遞

at least 12

依家命in緊嘅通常都係假mt
Gt就n手飯

有樓有錢我就會講得出依句說話

有能力嘅24-26k都見過，要好top/贏過比賽

唔好急
調整好心態先
之後再慢慢諗自己條路想點
大概發展係點
CV要有目標咁去sd
如果有啲時間
就為每間公司調整下自己份CV
放鬆少少
心態決定境界！

利申：19HR

Btw我無嘢講

傻豬黎既 就算番左工 頭果7日唔岩都可以一日quit 何況係未番未簽約

做住勇武前線先

無計無得揀

差唔遠

中規中矩，al 偏少

你冇講錯 但同時你打工打到冇生活 唔開心 愛嘅人都唔會開心
所以要攞個平衡
唔係齋有錢就開心架
呢d只係窮人錯誤思想

有架 hactl 同dachser 尋日仲打比我

有真mt offer會俾人話吹水因為搵得多過20k

咁當然唔係齋有錢啦
只係講個基本需要
個基礎係軟弱嘅，幾多愛都係徒勞

巴打你岩啊
我唔係話你 我係指出有唔少人會諗得太極端
冇基礎當然唔得
錢都冇點俾更好生活身邊人

我呢份普遍時間都收得早
多數7點前走到
Ching係咪做C&B?

利申：做in-house recruitment

F&B CB係堅chur
我都無聽過人可以輕鬆早走
主要都係個volume同啲pre-payroll admin work拖長咗

至於Recruitment/HR admin
就應該係volume同paper work嘅問題
係咪啲人成日好晏先嚟in呀？
定上面啲人乜鬼嘢都掟過嚟？

加油，總會搵到岩做，炒住散先

無經驗fg想入行HR 搵HRA做都難

水吧 倉 地盤 跟車 司機
唔一定比文員差
Office 人事問題 幾撚煩
FG試下不同工作

村長 失業？做住PT先
市一般

我上年9月中先返工喎
成世人仲有40年比你做
咁驚做乜鳩

又唔係嘅
但會唔好pay

成個星期都無電話

依類工係畀中學fg？

依個岩，好多公司不論大細都請fg hra 因為流失率高到爆

5月搵到兩份hr, 點知都係伏，所以6月尾又失業

其實有咩做 係咪咩都幫下手咁
乞食科 睇左輪都係準備搵hra

其實hra 都係手版眼見工夫，進階少少咪玩下hris 入下機

recruitment 由出廣告到入職都係你負責去到辭職都關你事咁
cb 就最撚多野做，一丁友計成千條友糧，計埋ot錢之類就煩多錢重,工傷又關你事
training(l&d)唔識，大多公司都係分開另一個dept

巴打你係返咩工種？

問題係間間公司都想請有經驗我幾有心入行都冇用

物管係做管理處文職
唔同保安

呢個係真
啲公司都眼窄肚闊

認真唔使急，
我18年grad, 非專科 上年去左成個幾月旅行，
返到黎返下part time, 又周圍去下咁，
拖到九月先開始揾工，
最後都揾到20K，welfare又唔錯嘅工

好好享受下先，黎棟幾十年有排你做

唔通畢業真係要去做pt hra拎經驗

你好想做HR咩？

非專科做咩工可以有20K？

算叫有興趣marketing 銀行果啲唔啱我

依家返緊一份銀行工，但我都想搵Hr
好在之前有返兼職HR嘅經驗，我諗要搵應該都唔難
但起薪點真係好低

放心啦
到你開始番工就會覺得呢段時間太短
覺得自己心急好傻
諗做咩唔hea耐啲
一開始就一世架啦。。。。。

先利申後講嘢: 中坑一名, 做緊IT 官理層.
其實fg 出來做嘢, 我覺得唔好睇人工住, 首先你要諗想入什麼行業. 做咗2-3 年後你就認識個行運作再揾工也未遲. 你熟咗個行運作絕對幫到你未來係呢行發展(包括不同職位)
後生仔唔好怕辛苦, pk 老細係你個明燈來的, 因為佢乜撚都俾你做, 即係你最短時間學到所有嘢.
我自己當年做完一個月就遞信, 老細留我, 同我講上面既嘢, 我留多年幾後升職加20%, 之後我再hea搵工, 就比我搵到加60% 既工, 老細都無留我. 半年後佢再搵我, 咪有係要俾加咗60%既價俾我. 之後一做就廿年, 慢慢升上去.
現在我請人都主要搵fg 再培養, 有個副學士搵工, 我照俾u grad 人工佢, 4 年後佢已經double. 佢唔係讀電腦, 完全白紙一張, 英文超渣, 但佢堅勤力學嘢兼唔怕蝕底, 兩年已勁好過d 做咗10年. 我想講既係, 你讀乜撚嘢cert, 乜嘢科只係幫你入職, 因為老細未知你能力,短時間interview 只可以憑cert 去量化你價值. 之後你值幾多係你能力同市場決定. 而學校學到既嘢我唔敢講無用, 但實戰一定有用好多.

你可以諗我咁講係剝削𡃁仔, 但呢個絕對係我經驗. 十幾年前公司派個人跟我, 點知我覺得做嘢好慢, 自己1個鐘攪點既嘢, 俾佢做可能要一日兼可能錯, 於是我做撚晒所有嘢. 半年後佢同我講, 如果我咁做佢咪學唔到嘢囉? 嗰日開始, 我既工作就係上網同睇高登, 只係得閒睇下佢識唔識. 最後佢當然變得好醒兼升職啦.
而我學識咗, fg 後頭幾年, 你係須要hands on. 之後你要開始學好管理, 溝通, 寫作之類. 你要知搵錢最多既人唔係做嘢個位, 而係管理, 日常吹水個班. 管理人其實係好深既文化, 你睇林鄭就知 😄, 所以睇多d 你老細既做法, 如果佢pk, 請你記住以後做上司時唔好咁做. 但你要學識吞後一步諗囉.

做咗廿年cd rom, 近日撐班後生先重返蓮燈, 想出綿力幫後生仔. 唔啱聽唔好X 我. 大家努力!!

去讀Master of Nursing轉做護士算啦

理科英文好仲有一線翻身機會。
英文唔好，基本上玩完。

咪撚戇鳩
出社會打工，只睇你做到乜，offer到乜
Pure sci向香港基本上係零技能
唔壓你價，壓邊個?

我大學返過pt teller 冇hr經驗 宜家好後悔
咁我又唔怕起薪低既 fg當學野攞經驗

唔同景啦...而家睇咩科grad睇重左
間間都想要有經驗/相關學科畢業
一見你文科grad連in都未必肯in..

所以第一份工唔好太睇重人工先, 做2 年儲經驗再跳吧. 你肯平1-2 千蚊, 有d 公司會肯in 㗎. 某d 工仲可以識多d 人, 所謂識人好過識字

最好日日做白工冇人工最好

老實，我覺得港式管理係垃圾黎
除左識低價低成本乜都唔識
同美國無得比

華人管理全部垃圾

中坑活在平行時空

我係貼地既...起碼同d 𡃁仔無gap

呢個我同意, 香港好多老細都係保守. 原因好簡單, 穩陣, 改革成你功咪英雄囉, 失敗咪炒尤, 而佢哋有負擔,所以惡性循環. 講真既, 俾多d 你係咪做多d? Motivation 可能只係暫時性, 所以唔好靠老細, 增值自己囉...你諗下, 俾你管係咪會好d? 資源有限嗎...

最好唔比華人
比德國人日本人英國人管

華人做中低層最合適

歷史上，華人管既都是糟糕多
台灣就是例子
清政府管窮到巔又落後
比日本人管就好好多
回歸大陸後垃圾到pk

咁又唔好一竹竿打一船人, 鬼佬都有pk, 日本大把打工仔自殺. 我覺得你既然覺得咁樣唔好, 你做多幾年升職有𡃁後唔好忘本, 記住今日講過既嘢,做一個好上司.

我無向香港住
美國呢度唔吃香港個套的

你係幸運既一群呢, 我係屋村仔出身, 都唔同level..

亞洲 - 奴隸之洲

Starting $20000
好難wo
考政府入境 消防 EO
否則機會係0

讀大學就係為咗做嘢賺錢
依家賺到錢又可以做興趣範圍嘅嘢就做得好開心

好多

上年fg到今年都未有ft

咁大獲
成年無返過工定有返下PART-TIME咁

其實我當年都hea咗差唔多一年先搵工

巴打會唔會考慮入嚟HA做？

叫價低D, 40-45K左右, 慢慢再升上去

明白你心情
我讀個科都好專
實習完覺得唔鐘意唔想繼續做落去
可能真係熟果行憎果行
但讀佐咁多年唔做又好似好哂咁

好多人遇唔到好老細 肯花時間教你 肯代野落你袋 肯俾位你上 肯俾功勞你領 放工唔傾公事 唔完全當你係下屬既有幾多個呀
不過我都幾同意你岩岩開始真係唔好mind人工，當然below average 就唔好啦，同埋真係唔岩心水就唔好入職，做無耐又走學到啲乜？真係學點用printer咩

點解啲老細想請有經驗，因為愈黎愈多教識左幾個月就走既fg，惡性循環黎
我見工果時，老細都話教你唔怕，最怕教完你，幾個月就走，咁我寧願請個夠經驗既，走都無咁傷

所以我依加都係揾住其他工
我諗過如果4年後都仲係浮浮沉沉做得唔掂的話
都係要讀返書
我媽有啲朋友學歷低50歲先黎失業
就真係好難揾工

如果你讀上去
你要搵好方向先好讀呀
唔係既話讀完又唔做番果方面既工就冇用啦

巴打 ha到做hr(EAII)好唔好做
OT情況嚴重勁唔勁

嚴唔嚴重*

我諗幾年後嘅我應該唔會好似以前on99咁亂咁揀
或者你都可以試多份睇下接唔接受到
始終人工都係重要因素嘅
揾其他唔相關嘅工
可能根本連degree都唔需要

可以講下係咩工？

你send cv send左幾多間 可以試下send多d

我都hea咗大半年先send 不過就有搵到工
我覺得hea下啦 既然你呻得你都知有問題
咁你hea多期又冇晒錢 就會的起心肝做架啦

8、9月d公司又搵人in架啦
當然係d人發覺中伏走左先有啦

嗰啲未搵到工既sci hon如果有興趣做臨床研究+tg @banananapotato

7月姐....

50歲已經計劃緊退休嘅時候仲愁緊失業

無錯，仲有暑假多intern，唔等錢駛8月先搵都得

我department 無請人, 我 d staff 好穩定,無乜人走.對上5 年請過2 人 only. 但其他dept 都有請好人, 個d dept. 老細好唔好我唔知㗎. 😅你可以PM 我, 請咗你發現間公司pk 唔好唱我呀😅.

1個月ibank 會唔會寫上cv?
fresh grad 發現1個星期學左9成野 quit 左

推下推下又一年

加一

點解要加密？
講衣句野
機會0？得罪講句 你
岩呀
仲有地盤 飲食 保安12碼都可以有$20000
你咁撚串
返去呀媽度啦 唔好返工啦
食屎狗

18fg 做左10個月bank not teller
人工 17k 18al 仲有birthday leave ，有medical
有興趣 tg:

請教你問你做乜工又唔講
仲要咁撚串
好撚小氣

係

唔駛人教下麻
你估廿年前，依家degree都係垃圾學歷黎

拎埋老綜，提早享受退休生活

你廢就收皮啦ON9仔
大撚把FG 20K
我當年就係咁,利申3大BBA
死返去你老母個西到啦
0你老母

你有無睇清楚呀 我講非三大非專科呀
傻仔三大
咁撚無禮貌 封你老母啦
傻仔
慢慢搵工啦

無計啦
幾多離場撚
現實就無咁
其實可以現寫$20000
睇下有無人請

你上面有撚講係非3大屌你老母
你條垃圾雞U TOPUP收收皮啦屌你老母

完全係我依家嘅心情
讀緊u accounting翻緊audit intern
對呢行真係灰到爆
明明未翻intern之前仲好期待翻office
翻左覺得不外如是 甚至覺得浪費人生
真係好希望畢業後搵到份適合自己嘅工
唔想係呢行曬時間
但讀左咁多年 轉行就好似從頭黎過咁
又唔甘心

我出年畢業啦
哩排有搵下如果我唔做哩行
會有咩工岩做
搵佐半個月都唔係好知自己想做咩
依家好理想同現實咁諗
可能會做一年自己果行先
如果真係頂唔順就一年後走人
但唔知頂唔頂到咁耐
因為我實習佐5個月都覺得好攰唔想撈
不過可能到出年考完final又好抗拒搵番自己果行
問屋企人攞意見又話邊個鐘意自己份工架
唔通真係要向現實低頭

做左一個月 想走
但出面得返好小工...

乜科咁專呀

教畜

做得教畜都係為份糧啫
作育英才係宣傳slogan only

4年咩都唔準備然後grad就叫春話搵唔到好工

最近最開始多interview

實習果陣做到冇哂自己時間
一邊實習一邊返學 兩邊都有野交
咩病都係果陣爆哂出黎
好幾次壓力大到流鼻血
就覺得人工咁高但咁既人生又為乜
我咁講又肯定有人話人做到你又做唔到 係你廢姐

咁係因為你未係full time teacher

想做銀行既搵我啦

Tg?

我都知 不過做過一次就有啲卻步
所以依家就咁諗可能點都做佐一年再睇下點
係睇我肯唔肯行出哩個框框

我26歲都係抆親戚衫尾入地盤做文員搵萬三蚊

有冇bo做

Tg me

retail

19fg請唔請

開始少人 搵晒工？

都應該係

當年17年7,8月fg post 幾日一個，做咩今屆fg 咁早出黎

等錢洗啊

無父幹我想架

BO 遲早俾人淘汰 .... 但我仲衝去做 ...

唔係讀專科冇計啦

18fg
非八大
番左一年
裸辭左個零月
唔知做咩工好
想番啲放星期六日既工
但自己唔係讀會計/工程
放星期六日既工人工都好低
Gpa又唔過3 好難做到ao/eo
唉
不過我人生都冇咩目標
想輕鬆同心愛既人一齊過普通日子到老就係我目前最大既目標

啱啱send完一大堆cv...
忍唔住喊咗出黎

咁你而家搵工未？
我而家sd左少少cv
因為整係搵邊份值得apply 都覺得好似份份工都唔岩/岩個啲都覺得未必請
你有冇啲擔心？

一齊努力 唔好灰心 有我陪你
我自己都係仲未搵到啱自己既工作
成個6月都因為政治而情緒好低落冇去搵工
7月先算係收拾返少少心情 的起心肝去send cv
雖然都算有回覆 但每晚都失眠好擔心自己前途
好想搵人傾計但好似無人明白自己
唉 聽朝晨早要interview 但我仲未訓得著

巴打加油

咁就唯有唔好太揀擇咩都試下先
有條件咪可以任性d 條件未有咁好嘅 其實都大把路行 睇你肯唔肯試
前提係你肯放低嘅嘅前題
例如放六日
好多冇得放六日嘅工其實都輕鬆
做一個機會主義者好過做理想主義者

ao/eo 唔係3大都難入啦

做散仔

多謝
in完等消息

留名
19fg 嘥銀狗
好撚折墮

小心伏工

13k都想壓

2018 fg 讀廢科 做左一年野
岩岩上個月辭左職 而家手上有兩個offer 都唔知要邊個好

唔敢裸辭

16 fg

Same

個科有幾廢呀？

有冇developer freshgrad搵緊工啊

有工介紹?

廢到無人會聽過呢科

唔講梗係無人聽過啦

fg 做咗八個月先發覺行頭太窄好難搵過份

都係嗰句啦，做垃圾閪工不如試下考HA EA II/ EA IIIA

醫管局 暨政府 廢青討論區 24

醫院管理局三A級行政助理招聘日

香港西醫院聯網
7月18日下午
8月15日下午

九龍西醫院聯網
7月22日上午

新界東醫院聯網
7月18日上午

要諗自己想返咩工真係好辛苦
19grad

我都未搵
岩岩鳩SEND左個CV
佢星期四叫我見工工,酒店工黎

到畢業都唔知想做乜都幾犀利
由細到大隨波逐流？

大學唔係讀自己鍾意嘅科目
讀完又唔知可以做啲咩
突然好無方向感

真係諗清楚想做咩工先好accept offer
唔係轉頭唔岩又辭職浪費自己青春

16 grad做左2年幾野

我都係
讀完書好似唔知自己想點

讀自己鐘意又點 都係唔知想點

見好多人開po話搵唔到工
需要幫手就pm啦 盡力幫

利申：藍絲唔好撚搵我 去做狗啦
發夢人仕優先 你救香港 我救你

覺得自己想安安穩穩打一份工算
個人毫無競爭力

邊行？

想知做咩位？

睇你想搵咩啦 唔只一行既 我盡幫

Front desk
我當去拎個interview經驗
但其實唔太想做酒店

驚乜春 大把工無人做
係睇你接唔接受到豬頭骨伏工捱下姐
做住再搵其他都得
好好放埋個暑假先

有無人想報audit

我連做狗都唔得
利申 commercial 舊年grad 好得閒

19grad 都想搵份hr 岩岩second in完啟勝 個人感覺gg左 搵工搵到好灰囉 唉

social 晒銀時
冇方向
有咩推介

非八大...

有時連自己想做邊行都未知

今個星期見啟勝 呢間公司好似好等人用咁

你都未啦

啟勝都in
撐警可恥

唔想做工程

想問下大家覺得幾錢人工先叫正常

唔知搵咩工好
啱啱in咗份 要翻5.5日 AL得7日

你地通常係邊個平台到搵工

jobsDB

巴打讀咩科

雖然未有offer...但大家覺得第一份工應唔應該做細公司5天工作15k

It 都要5.5日仲要得7日al？
屌

唔係it嚟架 係唔關我major事
就係知it好好多 但又唔太想做

有無繼續搵過份間公司咁都得

你屋企好等錢洗咩? 唔等急乜野

邊間咁衰

唔想開名

Garden?

有40幾年你捱，驚閪

微辣請MT

FG今年辛苦曬

加油啊！

要做到60歲？不了

係咪讀fst

直接轉行，唔好諗，人工低，行廠，ot

13k, 應該係美心？ 咪撚做

邊到？

有無18fg 既分享下而家搵幾多呀

你應該係apply qaqc?美心嘉頓真係咪撚去做,in都唔好去in大伏黎

屌你老味,上年去in,開13k都比人問我係咪最低嫁啦
心諗你都on9,山長水遠入去做,12k 都on9
真係有fd做緊,12k,慘撚到成日ot

普通科咪13-20k,搵食科30k+
n展20k-25k, 1年review得1次,你想個價點轉法,除非轉工加人工嫁姐

美心?真係好on9,車錢都蝕撚埋

巴打講到20k好似好易咁 唉

睇科only, it average會高d
同埋睇行業，畢業做cs位都可以16,7k, 銀行收銀都18k上年

嘉頓
美心不了

仲有15AL睇落條件唔算差，但又擔心將來如果想入返大公司會好難

到而家都唔知入邊行好 岩岩做完一年 裸辭左 又搵左第行黎做

我覺得社科Fg嚟講算好好

咁20k真係好易

的確 只係我廢 搵唔到

same唔知邊行先係自己想要

讀咗十幾廿年書無計劃過career path?

不如講下你既經歷

叫人預早plan/返intern都會俾人屌架

感覺今年市道麻麻。男朋友早兩年搵工好容易就搵到，依家身邊大部分fd都未搵到。已經八月，唉

好擔心仲未搵到

Lm 一樣

點解會依家先黎搵工唔係應該final year sem 1開始搵架咩

me三月已經開始搵工，依家都只係零零碎碎幾個interview

失業左半年...Bachelor 讀 env sci 但讀嘅course 都係生態個邊為主，個時覺得自己好似對依方面有興趣想深造所以就讀埋mphil，做演化同生物地理學嘅研究，今年二月過埋viva。

讀完發覺其實自己能力不足對依科亦無曬熱情再讀上去，就打算出黎做野。以前無番過intern（個時打算行死research條路），0工作經驗，香港生態工少（報咗幾份afcd都未有消息），報env consultant工就唔夠有經驗/engine人爭，報下pt 同埋1823就比人狂問你咁高學歷做乜黎見依份工無offer,想報細學歷又唔知點解釋個兩年空白期。唉點解當初要諗得咁死

十鳩幾年混混噩噩淨係隨波逐流讀大學，有興趣嘅嘢又唔發展落去，讀無興趣嘅嘢就死頂當頂，出到後搵唔到食又怨天怨地
有好多嘢讀大學前都預視到

Ngo仲乞米

三月已經遲咗啦
大把工畀人hold 哂
19fg 但我上年12月已經不斷apply jobs

年年退休潮咩

傻仔
唔係父幹撚天才撚，玩research都係半工讀，你就連intern都唔返

睇咩工啦 啲功能性既係陸續請 出完b 啲人走既replacement 位

再推介多次HA俾各位待業人士

Executive Assistant II ($17888)
Executive Assistant IIIA ($14031)

可以睇下醫管局討論Post#1了解多啲HA文職，或者過嚟傾下

醫管局 暨政府 廢青討論區 24

打工流流長 放下假囉

有咩好驚
同一個鬥都好驚？
你做得好過佢咪得

好慘 明明讀得mphil都係叻人

如果係POLICY ADMN 仲要係P字頭果間真係唔合點講好

Mphil gpa 過3都有機會讀到啦，其實唔難
但讀完出黎就唔化算囉
人工starting唔係高好多，degree grad 兩年人工升幅都差唔多一樣
唔係繼續深研落去無太大意思，寧願做幾年嘢再讀

今年個市係麻麻地 加油喇

公司請緊pt同full time 有冇人有興趣？
Pt 有$80 輪班制

做咩工？

加油，相信實有機會，

搵工試下由其他角度出發，好多時請人都話十項全能但其實未必

點解d人可以上年十二月apply job
又exam又mid term又paper又fyp又要present
有d 要book lab 仲要追hon 完sem可能會grad trip
當二，三月果陣有interview, 你都唔得閒啦

唔好灰心巴打
afcd唔會咁快有消息架, 起碼等幾個月
你知啦政府做野好慢
利申 apply等左半年先有信叫我interview...

最後老闆決定請晒兩個了

想入banking 可以搵我☺️
Tg:

半年 仲以為最遲12個星期內一定會叫人面試（因為佢招聘廣告寫10-12個星期內）

招聘廣告寫10-12個星期內未必真既
政府做野真係好慢
師姐話in完又要等幾個月先有消息(所以佢前後等左7-8個月先正式入職)
有家人做公務員, 佢同新同事吹水, 個新同事話佢等左1年時間先正式入職
所以搵住其他工做住先, 再一邊日日mon住有咩岩自己既post, 岩就apply

但利申不一定有interview機會架, 有時真係俾人篩左架

我都有報env consultant, 但冇回音
有個前輩話可能間公司接唔到project所以唔理人, 純粹儲定D人CV, 接到project先正式請人, 我唔知啦
有冇諗住去D環團到做?
唔好侷限自己, 試下apply多d工種(有小小興趣都好)?

幼教freshgrad都係未搵到工，好迷惘
一直搵元天屯既幼稚園都冇回音

元天屯朋友要小心
有冇諗過搵下其他區既幼稚園啊?

住天水圍 落個街買野都驚...
因為想搵近屋企啲 所以冇搵其他區

搵遠少少啦 機會都大d

住得唔近幼稚園會請咩？啲校長都好睇你住得近吾近，方便返幼稚園

非八大19fg 前幾日行過招聘展，被HkT叫左填表叫我做online cs（13000（可能）），聽日去我去對文件同簽約，有無人同我講下伏唔伏。。。？

做控制室助理
暫得返夜班缺人

咁係你唔識multi tasking姐

伏

驚西咩
上年fg 10月先搵工
11月先返工

我兩年gap year 先開始揾工，份工返到而家我依然未死得
樓主勿放棄

7月頭開始搵，就黎8月都未搵到工算唔算遲

我都係

you are not alone

Me too

6月尾搵都未搵到

5月開始搵 搵到7月中

搵左一個月都未搵到 利申:it狗

冇動力搵full-time

me3

6月中開始搵
明明只係一個月多少少但會覺得自己搵左幾個月咁

不過奉勸大家最忌心急亂上岸 最後返一陣又跳返落水仲慘

岩啊 唔好為搵而搵

.貿易戰 經濟唔好
間間公司都用一年合約取代長約
用完即棄果d垃圾工

出黎遊行
將憤怒發洩出黎啦

Grad左2年 先返ft
一直有返開pt 唔洗驚

傳媒都好難搵，最後好多人去做sales

公司請緊junior software engineer

讀IT真係冇得輸

雖然人事呢d好難講 ，但又真係冇乜藍絲

最重要係條path好清晰，唔洗煩咩轉黎轉去

讀MASTER囉

下，點解

搵到工未？
我果間公司(MNC)呢排想請fg, prefer Biology or engineering related；
有意留tg

其實到左8月應該有offer就accept定係堅持到有岩心水既offer 因為有offer既都唔係自己最想做個d 搵下等下都就到8月開始有危機感

上年fg 既我走左去諗住做3個月part time, 6月搵, 6月番工, 之後到8月中開始諗番fulltime 既時間有工搵我

咩post

寫咩lang

有工開但唔想咁快做住
覺得自己未ready

利申 醫護jj

啱啱fg，但發現自己唔想做自己讀個科，黎梗打算讀en，有無咩提議

我由唔想做讀果科去到依家寧願讀上去做番果科都係一年既事

但我已經做過我個科既full time，係完全唔想做

點解唔讀rn
做既野一樣

what's that

讀en快d嘛，唔想拖咁耐先做野

番左一年工我諗我應該係咩都唔想做

有同感 我個份都好悶

same, 得閒係咁睇緊轉行/讀master轉行啲嘢

你返咩工？
上次你唔係話返周大福mt

文員幾錢個月 我想由lab jj轉做文員

下 但人工差好遠
手足唔好咁短視
nursing school rn都係讀3年
en都要2年
到時你en轉rn個course有排你排

True, 今年fg 放份CV 上jobsdb and linkedIn 就有無限call 約interview 見親都比offer 18kup

但今年ha截左止啦

明年請早

我就12k一個月 不過應該有啲再高啲嘅

同你一樣 又係今年fg
報左幾間en

你報左邊幾間呀？

早quit有早quit好，可以唔寫落cv，做多一兩個月先quit寫落cv又唔係唔寫又唔係

養和同仁安
其實想做精神科䕶士多過普通科
但得ou同poly開 好似過左

本身想報HA，點知過左

有幾間私院未過呀 報啦

我知呀，但私家醫院都係讀en，得HA係讀rn

山崎QC 去唔去interview好

日日打下單 上下網又一曰
都唔知做緊咩

無乜所謂，真係未揾到去working holiday 都好

好有同感！我都係大firm 福利經理個啲好好 唯一係我條team得我同經理 好悶

Reject左 宜家返緊間mnc 福利經理所有野都好好 唯獨自己條team得我同經理負責 冇其他同事傾計同做野 好悶

你做邊行呀？

Apply咗幾份
幾份都唔請
不過apply得嘅完全唔係自己想做嘅事
但又唔知自己想做咩事

如何走向庸碌

Retail

等錢洗？ 唔係就hea 番一頭半個月先搵啦 why so rush

Design撚愈搵愈絕望 少錢工時長 轉行又唔知做咩
七月頭搵到依家

其實你地啲文員係邊到搵？
我見jobsdb好少

我連想做咩都唔知

會唔會考慮下做住義工先or 搵d 持續進修基金讀下

邊間？

Design 都咁遲搵工

*阿

家陣有人養呀？

我都想搵clerk data entry
但係得office唔識vlookup嗰啲同中文打得慢..

唔經唔覺已經8月
仲HEA搵緊

唔難

出去遊行啦 你會搵到你存在價值

咁你可番hea 番part time 架嘛
一黎就full time 我真係不了

依家個市好差
u grad 都好難搵工

等支爆啦

唉，無咩點研究職場，但今年應該真係市道差
1.輕鬆人工ok嘅工
2.辛苦工
3.搵唔到工
4.搵到但唔想返工
我諗大多數人都係處於2-4個範疇入面啦

Exactly

等得黎你都餓死咗啦

仲有CTgoodjobs 等等

Headhunter 公司d網頁都有少量
Adecco hays

各大學同公營機構都有請文員

你個間係華資中資公司?

美資/外資公司炒人都仲有可能 其他就少d機會
除非好差/你overpay

中資就算啦
入邊識人好過識字 仲要識擦鞋
埋堆都緊要
頂唔順咪慢慢騎牛搵馬

會計人路過
第一份做audit firm 兩年 頂唔住
依家第二份
認真Audit /Big 4都係做幾年就走
邊有人可以做一世
早幾個月先有Audit Manager死左

Big 4 Audit peak個陣返幾耐 ot到幾點

excel 速成/倉頡 依啲基本野黎啦
讀完大學都唔識真係弱咗啲

excel word洗唔洗學得好深入

普通文員

你想做野快手跟住可以扮工既話, 基本formula要用到識背
vlookup hlookup 個埋野係必須

上年fg, 而家做緊第二份，過來人話你知，搵工真係唔使急， 搵到嘅第一份都未必好，要抱住騎牛搵馬嘅心態

本身諗住6月搵工，但無乜心情hea搵，一路發夢一路調節情緒，到7月完約前已經係咁搵，但到依家都未搵到，8月搵唔到好快就乾塘，希望快點搵到

ot有d零晨 三四點

第二朝又係返九至十點?

講多少少，fg 唔好搵到第一份工就太開心，唔理合約條文就簽，要小心有無話如果做唔夠contract period 要賠錢
我就瀨佐屎，經驗之談

真心有冇ching諗住拎住老綜搵工？

睇合約要睇哂所有字係常識吧

yes 燃燒生命

我有睇 但fg個刻心態就係有第一份offer就lur飯應，唔會諗過會辭職
但當做落惡做嘅時候想辭職 一扣20%就好sad
不過經驗話我知下份會更好，所以我而家做緊第二份好開心

共勉之

所以通常出offer之後好快會叫人上去簽約
收到第一個offer時差d奶野
利申: 仲未揾到工

我first in果陣 未有沙田單野發生

俾心機，send 多d cv

歡迎你地加入醫院管理局嗰度返工

做醫管局有咩好？普通文職位，非公務員，出返私人市場又唔多認受，除非你想考入政府做

千祈唔好入錯行

除非專業degree 文職既話出面真心麻麻 sales 另計

仲未搵工 加上hk依加咁樣 有少少唔想返工住
有冇人同我一樣

fg返左一個月已經想quit
應該捱一年定唔好曬時間

同問

你地講既人工計唔計bonus,double pay?
16K, 冇bonus冇double pay 制唔制得過

邊行咩位先

銀行bo contract

我都係
但我會捱一年

想問有人同我講話我ok 而家等manager approval
已經一星期
係咪玩完

基本上佢想請你幾日內就會通知
過左成個禮拜可以放棄 搵下其他

邊到搵

最後quit左？

最煩係我in完一個星期再同我講approval
即in到而家已經兩星期

一星期後無回覆還可以
比個等approval 都唔知等唔等

SL有醫生紙會好睇d
你用no pay leave真係大家都知咩事，費事人地暗啞底講你啦

一般send application 幾耐後會有interview

兩三日會有

即日-2星期都有可能，
睇下公司幾大，hr 幾多workload, 趕唔趕住要人，同埋 hr 本身hea 唔hea 之類

依種情況，你就基本上係shortlisted，之不過可能係second choice, 又或者老細真係唔係度

我都搵左兩年先搵到自己想做嘅野

其實想返工，搵下錢

但click 入jobsdb又唔知自己到底想做咩，根本連入邊個category 都唔知

有無人都有呢個感覺

Fg?

係啊

之前啲mt有興趣既都final in 止步

跟住好快又到九月又新一年

咁你而家搵到工未?

未啊，都唔知搵咩

做住先啦，最多咪請假

Grad左兩年，去左一年working holiday，返左黎都大半年完全唔知搵咩工好，見左幾份文職都唔請，我淨係想準時收工逗份糧

真 做住搵

same
非專科嘅煩惱

去左咩國家？

紐西蘭

Gap 一年既同路人

SAME HERE
仲要讀雞校
雖然都叫大學學歷,但廢就係廢D
工作經驗又少
又唔知AIM咩類型,屌

唉
真心唔知想點

無錯，再唔係就下年政府工

我連想禁入咩位都唔知

紀律部隊，黎緊九月有icac，我都諗住報

返到黎 覺得自己係垃圾

icac 唔請fg?

大學FG可以考慮報HA嘅Executive Assistant II，連同2019/20年度公務員薪酬調整，起薪為$17,888（追溯期至1.4.2019）

可以入嚟HA討論區了解多啲

醫管局 暨政府 廢青討論區 27

請啊，都係不停考試之ma

申請左兩份政府助理工
得閒上網click下apply算

公司招募合作推廣
18歲-25歲
彈性時間 彈性地點
專業免費培訓
每項目利潤$5000-$10000
歡迎應屆DSE考生 大學生 在職工作人員
有興趣 wts98872473

讀專科唔想做返 都唔知可以有其他咩路行 真係好迷惘

如果返左一日唔岩自己點算
有一個月通知期 有冇得攞假

寫明一個月noticeable period wo

會唔會係CV 出事？
可能要執執CV 提高命中率

利申：
我最近一次轉工CV 大執
In 左唯一一間就請左
亦係心儀既一間

私人市場大把伏

我都覺 非專科人工勁低

乜都有啦，閪人閪工作量閪環境閪福利，大把你想像唔到

而樣真

加油，正苦大把野報

推

你話OK囉
又未簽約,見到條件唔好再打去同佢講唔做

邊行？
都真係幾hea下
係咪自己想做既工先

可能上一手唔夠一個月中伏走

就係啲條件唔多好

等錢使就做住先
唔等錢就再搵
正路做法

搵搵下就知架啦 in多幾份就知邊啲係閪工

我依家連cv都無乜send，都唔知搵咩

有冇諗下鐘意做咩 同識做咩？

其實有搵過啲luxury retail 但無經驗又唔請

呢排搵下pr，但又唔知點入手

Luxury retail啫係咩？名牌sales?
Pr好撚悶架喎

係啊，之前報左名牌mt，但厭我無經驗

PR悶啊，但有咩office 工係唔悶

我都有興趣做luxury retail
你講既名牌mt係咪Lane Crawford/ DFS?

你咩major先？

咩部門? 咩team

基本12

算吧啦，班垃圾連登仔只會話你心態係奴隸，話你on9

又係呢d 垃圾心態

我覺得唔係一味價低者得
而係搵一行有發展空間
可以一級一級上的
價低進場
咁就低

做沒落緊既行業，你價低進場只會死得更慘

呢個時代，做政府工算啦

其實無嫁wor, 走唔走都係睇老細嫁姐，福利好又點會走呢

佢咁既智商，情緒，心態，緊係覺得20k 距離佢好遠啦

揾唔到工
仲要textile design
對唔住老豆老母

你幾月去呀？

我意思係講緊佢非黑即白既心態人地叫佢減d,就話不如無人工仲好。咁既心態點生存而家d 年輕既都咪都係咁偏激，咁神經質

你不如望下現今既生活費有幾高先

我有時覺得最低工資標準工時係好事

唔好曬時間

生活費幾高係自己決定嫁姐，你日日大魚大肉，比你十萬都唔夠用啦普普通通，萬一二會唔夠洗？多鳩餘

萬一二會唔夠洗
何不食肉糜?

"生活費幾高係自己決定嫁姐"
你咪去同房東講呢句囉

你up 咩鳩？放低一句加粒膠就扮大師?

你咪繼續活在自己既平衡時空囉

呢個時代,稍為有腦既都考政府工做
除非你做跑數工又成日跑到大數賺勁多例外

自己懶獨立，追求自由，私人空間，唔洗成本嫁咩

同屋企人住就冇呢D費用?

老實,香港呢隻game我已經無興趣玩落去
早已移民
你地繼續啦

等做支國奴啦你

咁咪無咁高成本囉，都唔知你嘈咩野又係非黑即白既垃圾心態

移左民，就唔好扮好熟行情咁啦，柒頭皮

點會無咁高成本?
間屋既租會平左?
你父母既生活費你唔洗出?
你父母一定有工做冇病痛?

我屌你老母臭西陷家產啊

引起老害既老畜

依家咁易移民咩，唔係專科冇d家底都移唔到，除非肯去阿努阿圖嗰啲地方

你地慢慢享受啦

有既 搵個有外國護照既女朋友

又係呢d以為自己移左民就高人一等既別國二等公民

睇名就知啦

非專科一向食屎
做水吧 地盤 物管 倉
考車牌 gogovan仲好搵

咁做地盤

屌你老母

離場撚

離地撚

一年經驗都無用
你都唔會係個一行發展

唔好理佢 白痴仔就黎
封9佢

正確 或者做大學文職都可以

唔岩聽就算

以黑警為例

你估佢地唔知黑警黑?
但佢地做其他野賺唔到個份穩定個份收份個份福利
迫住做黑警維生

政府工吧

老實，唔好聽講句，做二等公民都比香港做三等公民好

你屋企冇財產冇人脈留比你
你生於呢個年代既香港基本上同賤民無分別
在美國，只要你唔住大城市
粗粗地一層樓一架車食飽飯唔難滿足(所以點解咁多大陸人移民美國就係咁解)

跟本離地撚
痴線 白做唔收人工
7*24 好正常

所有野都分配好哂圈好哂地
你不是圈內人如同賤民
其實咪即係另類二等公民

一開始人工低少少，辛苦d，當入場學野係ok
前提係: 個行未來有發展
如果樣樣沒落緊既，做唔耐既
點解仲要捱?

所以個個政府工就係咁解

其實同中學生搵既工無分別
當然，未必話能力差既
其實專科沒落後下場一樣
你睇藥劑
以前神科，現今爆煲後一樣勁慘

係
學撚埋都無用
轉工 又要再黎過
等於 永遠的0

咁先可以永遠剝削你

到左你中年時就做體力工

年年咁多畢業生
好似會計咁
琴日坐巴士個陣
見到I大 SBI 已經無再寫工商管理課程啦
醫療保健 IT 個類野了
做政府工年年加人工
過左試用期仲可以發火罵人
唔做野

所以年青人 要睇穿老鬼既卜街野

巴打走左未

未 等緊消息

Chur到pk，做到懷疑人生

你e家負責做咩？

識人bachelor讀Earth science去咗幫間金舖上市公司搞ESG report
你可以搵吓相關資料
尤其是間公司嘅行業會對環境有影響嘅

非八大垃圾bba19grad
搵普通文職搵左個半月都未有工
想搵14k一個月係咪痴心妄想

你讀咩同份工係邊行？

我都非八大垃圾bba 19grad
搵到14k
唔好放棄加油阿 我都搵左個半月